【求指點】第一次租樓有咩要注意?

唔知開係邊 同上班有少少關係所以開係度

最近女朋友開始要返實習 諗住租樓租一年

小弟第一次租 想問睇樓同埋租樓果陣有咩要注意?

諗緊租包傢俬電器嘅好 定還是租服務式住宅唔洗煩

利申 窮撚 收入有6成都應該會拎咗去交租

睇合約
租幾耐 唔租幾耐通知

睇環境 要方唔方便
最後都係你自己budget

屋企人仲話咩怕有一樓一好雜
想問點知果幢大廈有冇
唐樓係唔係易中伏啲

去地產鋪問有咩租盤就得
你租唐樓套房，洋樓定屋苑？

估計係唐樓套房

簽之前實地考察 是常識吧？

唐樓套房都有服務式住宅？

有揾到但少見

正打算咁
實地考察有乜嘢特別要注意

環境。例如樓上樓下係唔係色情場所麻雀館，或者勁多垃圾。
有D唐樓無電梯上落，女仔可能比較危險，夏天會比較辛苦。
租盤未必有傢俬，因為業主覺得俾得越多就越多嘢壞，所以有D業主唔包維修，好人嘅會包小量維修。
水電費同雜項支出（如維修，管理費差餉）點計，有D每度水電同租客計，劏房會較常見，簽租約時叫業主寫清楚。
裝修如何，有無牆身剝落，有無要求以原屋現狀交還。
自己預算租金幾多？睇多幾個盤。
交通方唔方便，周邊設施（例如食肆超市）如何。

入鋪頭問之前要諗定預幾錢租
好似話唐樓套房你預5500, 咁就問4500先
睇兩睇d地產佬自自然然會帶你睇5500左右嘅盤

預夠錢俾佣金同按金，佣就半個月租嘅錢
按金就兩個月租，可能有d盤唔同
免佣盤就慳半個月不過租可能貴d
到時再問清楚就得，最緊要夠錢俾

上591

已經上過 揀咗好耐

同埋如果你淨係住一年就揀d包家電嘅好d
如果唔係你又要拎錢買傢俬
入伙要call搬運，走又要call多轉
會使多好多無謂錢

591,28hse個價都貴
落地產鋪先正常

之前28hse睇同區套房最平5200
落鋪睇3500都有

地產舖好貴喎我睇
食埋佣真係唔差好遠

正有此意

入伙前check清楚d野有冇壞/爛
如果唔係你搬走嗰陣業主有機會叫你賠扣你按金

通常按金同埋包電器如果壞咗會係點搞
簽租約前傾定寫埋?

份租約會有一項會列出好多電器, 然後佢會TICK邊樣有
咁你就去睇究竟嗰幾樣野有冇壞
壞左既就叫佢整好先

正正常常既業主係會整唔洗你俾錢, 因為你住完佢都要租俾下手
預著衰既會屈你整壞佢D野就煩D, 可能會喺你既按金度扣
我冇遇過呢D麻煩情況, 所以講唔到你聽實際發生會點

我租親都係吉屋, 我唔鍾意用人地D傢俬
最多都係有冷氣, 雪櫃, 洗衣機熱水爐呢D要CHECK
我上一個業主就好好, 我有D自己既傢俬唔要問佢要唔要
佢叫我放喺度, 佢唔要佢自己搵人掉; 唔洗我處理
有D業主要你交吉, 你要自己清晒D傢俬就煩好多

如果你要買傢俬既話, 大型既就唔好買咁貴, 例如衣櫃
因為好可能你再搬既時侯新屋放唔落
床就其實唔太怕, 因為6呎基本上係咩屋都一定要放得落

我都係租左樓兩三年, so far冇咩大問題

連續幾次約實咗比唔同仆街業主甩底

明明早一日有提佢地 仲話無問題

出到嚟 問業主係邊 仆街話租出咗 又或者唔得閒

屌佢老母連窮撚車錢都呃

洗衣機要駁喉會唔會好貴